\section{Glosario}\label{glosario}

\begin{itemize}
	\item\textbf{Agente Inmobiliario:} Persona física contratada por la agencia inmobiliaria.
	\item\textbf{Anuncio:} Oferta de vivienda apta para ser publicitada en la plataforma.
	\item\textbf{Arrendador:} Persona que pone en alquiler una propiedad de cualquier tipo.
	\item\textbf{Arrendatario:} Persona que alquila una propiedad de cualquier tipo.
	\item\textbf{Casero:} Arrendador de una vivienda.
	\item\textbf{Fianza:} Importe extra al primer pago utilizado como aval para el inquilino y devuelto al final del contrato tras la resta de posibles penalizaciones.
	\item\textbf{GuestPoints:} Sistema de puntos implementado en el programa de intercambio. Los reciben tant los miembros como las viviendas. Moneda de cambio necesaria para intercambiar viviendas.
	\item\textbf{Identificador:} Código único y distintivo utilizado con clientes, viviendas, ofetas y anuncios.
	\item\textbf{Inquilino:} Arrendatario de una vivienda.
	\item\textbf{Intercambio de viviendas/Intercambio:} Proceso mediante el cual dos propietarios arrendadores arrendan mutuamente sus respectivas viviendas durante un periodo no superior a tres meses.
	\item\textbf{Oferta:} Vivienda dada de alta la cual un arrendatario solicita publicitar en la página. Cuenta con información de la vivienda y condiciones del contrato.
	\item\textbf{Propiedad:} Bien inmueble que se arrenda o es arrendado.
	\begin{itemize}
		\item\textbf{Local comercial:} Propiedad habilitada para actividades comerciales (no posee cédula de habitabilidad).
		\item\textbf{Vivienda:} Propiedad habilitada para residencia (posee cédula de habitabilidad).
	\end{itemize}
\end{itemize}
